\chapter*{Niveau 2}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Niveau 2}
Med hammer i hånd gør du en forskel. Krigerne omkring dig er ivrige for at få din hjælp, mens tyvene forbander dine låse. Du kan altid finde arbejde og med dine evner repareres rustning hurtigt og nemt.
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
    Evne navn & Pris i XP \\\hline
    Ekspertvidne & 1 \\\hline
    Ekstra NK Niv. 2 & 1\\\hline
    Lave låse Niv. 2 & 2\\\hline
    Reparere rustning Niv. 2 & 2\\\hline
    Sjakbajs & 3 \\\hline
    \end{tabular}
\end{table}
\section*{Evne beskrivelse}
\addcontentsline{toc}{section}{Evne beskrivelse}

\subsection*{Ekspertvidne}
Du kan tage med en person som bruger handelspoint. Når de bruger deres handelspoint på at købe Jern, Manasten, Sulfur, Mitril eller Runer vil det koste dem 25\% mindre handelspoint.

\input{mainstuff/Evner/Ekstra NK Niv. 1}

\subsection*{Lave låse Niv. 2}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Lave låse Niv. 2}
Smeden kan nu lave låse i Niv. 2. Disse låse kan påsættes på både punge, tasker og kister, for at beskytte dem fra uvedkommende. Dette markeres med et rødt bånd. Nedenfor ses en beskrivelse af hvad det kræver at fremstille en lås.\\

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.25\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \hline
    \rowcolor{cerulean!80}
    \multicolumn{2}{c}{Lås Niv. 2}\\
    \hline
    \rowcolor{cerulean!40}
         Ressourcer & Tid \\\hline
         4 Jern & 15 min\\\hline
    \end{tabular}
    \end{table}
    
\subsection*{Reparere rustning Niv. 2}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Reparere rustning Niv. 2}
Du kan genoprette 1 RP på ødelagt rustning, når du benytter 1 min på at reparere denne. Dette kan gentages indtil rustningen fremstår 'uden skader'.\\

\subsection*{Sjakbajs}
Når du tager flere folk med ned for at arbejde i minen, vil hver persons tid de skal bruge for at finde materialer blive formindsket med 5 minutter for hver person. Det vil dog stadig tage minimum 10 minutter. Hvis du har "Mineral Kundskab" så vil de tælle som at have mineral kundskab.\\
Denne evne kan kun bruges en gang hver 4. time. 