\chapter{Niveau 3}
Lyden af hammer mod stål er som musik, og du er dets dirigent. Smedning er en kunst, og du ser, hvad andre kun kan drømme om. At lappe rustning er nemt som en leg, og med dine evner er du snart på vej til noget større.

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.50\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \rowcolor{cerulean!80}\hline
        Evne navn & Pris i XP \\\hline
        Ekstra NK Niv. 3 & 1 \\\hline
        Lav Krudt & 3 \\\hline
        Lave låse Niv. 3 & 2 \\\hline
        Levende Armbolt & 2 \\\hline
        Reparere rustning Niv. 3 & 2\\\hline
    \end{tabular}
\end{table}
\section{Evne beskrivelse}

\input{../Evne-Ordbog/Ekstra NK/Ekstra NK Niv. 3.tex}

\subsection{Lav Krudt}
Smeden får adgang til alkymistens opskrift for krudt.
\begin{særlig*}[Krudt]
\textbf{Type:} Særlig\\
\textbf{Ingredienser:} 4 Sulfur\\
\textbf{Effekt:} Dette bruges i pistoler.\\
\end{særlig*}
\todo{Gjort så Jern ikke skal bruges til krudt}

\subsection{Lave låse Niv. 3}
Smeden kan nu lave låse i Niv. 3. Disse låse kan kun påsættes kister, for at beskytte dem fra uvedkommende. Dette markeres med et sort bånd. Nedenfor ses en beskrivelse af hvad det kræver at fremstille en lås.\\

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|p{0.25\textwidth}|p{0.25\textwidth}|}
    \hline
    \rowcolor{cerulean!80}
    \multicolumn{2}{c}{Lås Niv. 3}\\
    \hline
    \rowcolor{cerulean!40}
         Ressourcer & Tid \\\hline
         2 Jern \& 2 Mitril & 20 min\\\hline
    \end{tabular}
    \end{table}
    
\subsection{Levende armbolt}
Du må nu reparere rustning mens folk har den på. Din kunde skal være villig til at gøre dette, da de vil opleve intens smerte ved hvert slag.

\subsection{Reparere rustning Niv. 3}
Du kan genoprette 1 RP på ødelagt rustning, når du benytter ½ min på at reparere denne. Dette kan gentages indtil rustningen fremstår 'uden skader'.\\

\subsection{Metalets kald}\todo{Tilføjet denne evne.}
Når du reparere en rustning kan du bruge 1 Mitril og rustningen vil blive repareret for halvdelens af bærens maksimale RP (rundet op) per interval.\\
\textit{Eksempel: Hvis du reparere en Kriger's rustning og har Reparere Rustning Niv. 3, kan du bruge 1 mitril til at reparere deres rustning 6 RP på 30 sekunder.}
\textit{Eksempel: Hvis du reparere en Kriger's rustning og har Reparere Rustning Niv. 1, kan du bruge 1 mitril til at reparere deres rustning 6 RP på 2 minutter.}
\textit{Eksempel: Hvis du reparere en Præsts rustning og har Reparere Rustning Niv. 3, kan du bruge 1 mitril til at reparere deres rustning 1 RP på 30 sekunder.}

\todo{Fjernet Torturens Vidunder}