\chapter{Niveau 4}
Det siges, at guderne skabte verden ved at bringe lys og mørke sammen. Du gør det samme, når du bringer det mørke stål til den lyse flamme. I din smedje er du en gud, og stål og panser bøjer sig for din vilje og du har det sidste ord.\\


\begin{tabular}{|p{0.705\textwidth}|p{0.2350\textwidth}|}
\hline
\rowcolor{cerulean!40}
    Evne navn & Pris i XP\\ \hline
    Ekstra NK Niv. 4 & 1\\\hline
    Hellig smed & 3 \\\hline
    Læse/Skrive Hellig  & 1\\\hline
    Låse Mekaniker & 2 \\\hline
    Perfektionist & 3 \\\hline
    Titan Smed & 2 \\\hline
    Runesmedning   & 4\\\hline
\end{tabular}

\section{Evne beskrivelse}

\input{../Evne-Ordbog/Ekstra NK/Ekstra NK Niv. 4.tex}

\subsection{Hellig smed}
Du skal vælge en gud, hvis du ikke allerede har gjort dette. Når du smeder på denne guds hellig grund vil det tage halvt så lang tid. Dette inkludere at reparer rustning, lave låse og smede rune genstande.\\
Har din gud ikke en aktiv hellig grund, bedes du kontakte en arrangør for at udrede dette.

\input{../Evne-Ordbog/Læse og skrive/Læse og skrive Hellig.tex}

\subsection{Låse Mekaniker}
Låse du laver vil springe i luften når de bliver dirket op. Du skal markere din lås med et blåt bånd udover det normale bånd du bruger. Hvis nogen dirker denne lås vil de tage skade. Skaden vil være det dobbelte af låsens niveau.\\
Husk at gøre opmærksom på dette når du sælger låsen. Hvis den sættes på en kiste bør kisten indeholde en note hvor på denne effekt står.\\
For at bruge denne evne skal du bruge sulfur når du laver en lås. Mængden af sulfur du skal bruge er det dobbelt af låsens niveau. Når den er sprunget i luften en gang, vil låsen stadig være på plads, men vil ikke sprænge igen før du har sat nyt sulfur i den af en smed.

\subsection{Perfektionist}
En Perfektionist kan få det bedste ud af de ressourcer personen har til rådighed. Derfor kan de fremstille produkter med mindre materiale. Når en perfektionist bruger jern til at lave genstande så som låse, ovs, så skal de kun bruge halvt så meget jern, rundet op.\\

En Perfektionist er også i stand til at kombinere 5 jern og 5 manakrystaller for at skabe 1 mitril. Dette tager 10 minutter. Dette ødelægger både jern og manakrystaller. Dette bliver ikke reduceret.\\

\subsection{Titan Smed}\todo{Tilføjet denne evne.}
Når du laver rune genstande kan du bruge 1 mitril per komponent i opskriften på Rune Genstanden. Hvis du gør dette vil du lave 1 ekstra af den samme runegenstand. Denne evne kan ikke bruges flere gange på samme tid.

\subsection{Runesmedning}
\textbf{For at tage denne evne skal du have Læse og Skrive Hellig.}\\
Det første du skal vide om runer er, at de \emph{IKKE} er magiske. Runer er en opfindelse af dværgene, som blev lavet for at bekæmpe magi og magiske væsner. Derfor er runer altså anti-magiske genstande og de kan derfor aldrig fortrylles.\\
Det tager 5 minutter per ingrediens at smede en rune genstand.\\
Runegenstande har dog nogle overnaturlige kræfter, som gør at de bliver bundet til den sjæl som bærer dem. Dette betyder at en rune genstand ikke kan stjæles, men ejeren kan frit give sin rune genstand til en anden person. Den, der modtager en rune genstand som gave vil blive den nye ejer, og rune genstanden kan nu ikke tages fra dem. En usmedet rune kan dog stadig stjæles.\\

En færdig smedet runegenstand markeres ved et hvidt bånd, hvorpå runens navn er skrevet med sort. Dette bånd skal altid sidde på runegenstanden. Mangler båndet har runegenstanden ingen effekt, før du skaffer et nyt bånd at sætte på. Runesmeden har selv ansvaret for at skaffe de off-game materialer, der skal bruges til at markere en runegenstand.\\

\textbf{At bruge runegenstande}\\
Du kan bære forskellige runegenstande på samme tid, der findes dog visse begrænsninger. Du kan kun eje 1 runevåben, 1 runerustning og 1 runeskjold af gangen, altså én af hver type. Du kan ikke eje flere end disse runegenstande.\\
Du kan f.eks. ikke eje runer i flere forskellige dele af din rustning, ligesom du ikke kan bruge og bærer 2 runevåben på samme tid.\\

Magikastere (inklusiv præster) kan ikke bære og benytte runegenstande, med mindre der står andet under deres profession.\\

Runesmeden er i stand til at omsmede runer. Det vil sige at han kan forme en type rune til en anden. Dette tager 10 minutter og 1 mitril. Hvis du har en assistent til at hjælpe dig tager det 5 minutter.\todo{Omsmedning koster nu 1 Mitril}\footnote{Vi foreslår kraftigt at bruge en yngre spiller.}\\

\input{../Evne-Ordbog/RuneGenstande.tex}